%
% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Copyright (C) Abhijit Navale.
% This file is part of Linux E-Book in Marathi Language,
% hosted at https://gitlab.com/Muktasrota/marathilinux
% and is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.
% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
%
% कॉपीराईट (C) अभिजित नवले.
% हे पान, https://gitlab.com/Muktasrota/marathilinux येथे साठवलेल्या
% मराठी भाषेतील लिनक्स विषयावरील ईबुकचा एक भाग असुन, 
% क्रियेटिव कॉमन्स अ‍ॅट्रिब्युशन-शेअर अलाईक ४.० या परवान्यांतर्गत प्रसिद्ध केले आहे.
% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
%
% contact@abhijitnavale.com
% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%
\chapter{लिनक्स वापरताना घ्यावयाची काळजी}

लिनक्स शिकायला सुरुवात करण्यापुर्वी खालील महत्वाच्या गोष्टी नेहमी लक्षात ठेवा:
\begin{enumerate}
  \item अनेक आधुनीक लॆपटॊप मधे जुनी बायोएस \textenglish{(B.I.O.S)} जऊन त्याजागी नवी सिक्युअर बुट ही प्रणाली आलेली आहे. तुम्ही जेव्हा लिनक्स बुट कराल किंवा ईन्स्टॊल कराल तेव्हा ही सिक्युअर बुट प्रणाली तुम्हाला, असुरक्षीत प्रणालीमधे बुट करत असल्याबद्दल वॊरनींग देईल.
जर तुम्ही अधिक्रुत वेब साईटवरुन मेन स्ट्रीम लिनक्स उतरवुन घेतलेली असेल तर तुम्हला काळजी करण्याचे कारण नाही. तुम्ही ती वॊर्नींग दुर्लक्षीत करु शकता.
  \item जर तुमच्या संगणकत आधीच मायक्रोसॊफ्ट विंडोज वगैरे दुसरी एखादी ओएस असेल तर, लिनक्स ईन्स्टॊल करताना विंडोजच्या पार्टीशन्सना धक्का लागणार नाही याची काळजी घ्या. यासाठी विंडोजच्या प्रत्येक पार्टीशनची साईझ, नाव वगैरे गोष्टी लक्षात ठेवा जेणेकरुन लिनक्स ईन्स्टॉल करताना विंडोजचे पार्टीशन्स ओळखणे सोपे जाईल.
  तसेच, लिनक्स वापरतान शक्यतो लिनक्समधुन विंडोजचे सी पार्टीशन वापरु नका.
\end{enumerate}

